il existe six départements jouables cependant seuls trois d'entre eux disposent de capacités spéciales. 

\subsubsection{Les Info}
\begin{itemize}
\item Le coût de déplacement est augmenté de multiplié par 1.5 sur les cases extérieures.
\item Le coût de déplacement depuis les salles infos est divisé par 2.
\item Les unités de ce département peuvent se téléporter sans utiliser de points de points de déplacement sur n'importe quelle salle info qui n'est pas occupée par des unités adverses.
\end{itemize}

\subsubsection{Les EII}
\begin{itemize}
\item Le coût de déplacement depuis les amphitheâtres est multiplié par 2.
\item Le coût de déplacement depuis les salles de td est divisé par 2.
\item Les unités de ce département gagent 1 point bonus à chaque fois qu'elles tuent un ennemi. Ces points sont liés à l'unité et donc perdus si elle meurt.
\end{itemize} 

\subsubsection{Les SRC}
\begin{itemize}
\item Le coût de déplacement depuis les salles infos est multiplié par 2.
\item Le coût de déplacement depuis les cases extérieures est divisé par 2.
\item Les unités de ce département ont 50\% de chance de fuir un combat perdu et d'échapper à la mort en conservant 1 point de vie. 
\end{itemize}

\subsubsection{Les GC}
\begin{itemize}
\item Le coût de déplacement depuis les batiments est doublé, à l'exception du Restaurant. 
\item Ce département gagne 3 points par case de batiment contrôlée mais ne gagne aucun point en contrôlant les cases extérieures. 
\end{itemize}

Les trois autres départements GMA, GC et SGM ont un coût de déplacement de 1 depuis n'importe quelle case et sont dépourvues de la moindre capacité spéciale.